沈陣營第一百一十九期 －黃埔花園加租

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第一百一十八期 － 全球貿易戰+歐洲炸藥桶發酵，師父冇得輸

師父

\|/

咁快想反cup!?

師父又然

今朝引牛經典一例 利申傻仔

同路人，嘔左一個月飯錢

\|/
師父救我啊

今朝引牛
引完
一直殺 殺埋30100 先收手
成個重貨區死曬

利申：今朝set左價 隻牛走左
再入 就打把

2382又嚟料

等師父午間教路

823點解可以chok到咁

有北水沽貨搞事

用100點就引到你地上船

師傅贏到唔出實戰理論

2007點睇 想儲下貨

我都覺得係
尾市最少600點

沈門咁多人同船 會唔會滅門?

同邊隻船

師父同船 錢如噴泉

開始好多人師父同船

閃出閃入學師父啫

唔係同船嘅

輕鬆一拜 \|/

牛熊啲粹雞嚟
人地大手沽 沽到個價賤曬
再入 贏曬！
有支持位就真，一定有散戶入市托一托
但係貨源歸邊，你唔係莊，升跌都係靠估

吸血鬼

師父大勝 好快隊串30000

幾可愛

大屍租住緊黃埔花園？🤣

個樣有D似男人

以前，依家土瓜灣，邊度唔知

幾時搬左

股神連樓都冇層🤣

第一張圖係咪出哂水

舊年七、八月透露搬咗屋

叫雞

下年可能要搬去九龍城

午間教路
預咗3萬邊會彈 一彈高就再沽 用價內put換價外鎖定利潤
唔係入股收息時機 0005 0066 有版你睇
唔好撈貨

如果穿29800會落29200 到29200會穿落去

土瓜灣得北嫂咋喎，好似係

佢啲錢有得食咪算好囉

弊傢伙，同師父諗法一樣

錢如噴泉

3萬點彈

下面果張淫淫地

師父好興奮

美期再插
穿底未

重溫2017年師父美國中國經濟預測

點解港匯弱成咁? 好耐冇見

雜種腳軟有原因，家吓對腳震過貓王

美匯都弱

A股 有人頂住 好硬
頂多幾日 就會跌返曬
到時 港女 28000

跟誠哥87001
誠哥同船 錢如噴泉

【大師午間教路】收息股唔怕買？咪傻啦！

訊匯證券行政總裁沈振盈預料港股跌浪會持續，但不似2月初般直插，而是拾級而下，在每一個技術大位都會有200、300點反彈，然後再被沽下去。大師指，若投資者目前做淡倉，其中一半注碼可先行獲利，又或者將部分衍生工具由價內條款，轉去價外條款。

大師重申現階段非撈貨時機，若想做長線部署的話，亦不宜現時入市，不要相信「收息股不怕買」。

大師又指，負面因素會進一步發酵，一旦恒指跌穿29,800點，就會下試2月初29,100點低位，目前宜採取保守策略。

真係MON住POST, 呢排個個問435, 師父就出聲

有件咁事

嘩好撚恐怖, 你話冇監控沈陣營都冇人信

錢錢錢又講點解前排無3.9
前排係咁小佢無3.9

我隻動物又死左
三個字跌 500點點跟

好難講
要睇3點外圍同A股

咁樣破壞國家經濟繁榮安定 但願師父能夠平安 唔好俾人捉去坐洗頭艇

師父31700開淡倉，今次又贏到錢如噴泉

又响301至302妺下妹下妺到收工

咁多人之中，邊個係師傅

301好頑強

有內奸

屌

可能係紅字沈振盈呢
改真名以為冇人信

黎啦
開沽啦

老老77，我琴晚發夢見到師傅攞住部電話親口話自己係小師弟

沈門各弟子 今日努力工作

講過啦話師傅有user, 不過佢唔出聲嘅

同朱太琴日傾完計嚟，8473好快

一陣痴線佬又入黎

痴漢
已封

咪由鳩佢囉！

完全彈唔起 呢獲真係可以沽到開廠

佢同沈門作對，我梗係要做少少嘢嘅

沈鳩頭

沽 已買Put

最少有200跌 送錢

買咩都好, 堅守不報倉

美國卡爾文森號泊越南峴港

22608莊已經冇開盤，似係已經100%街貨。焗住蝕住走，各位睇路

李克強指面對國家安全環境深刻變化需全面推進練兵備戰

國家2018年支出預算中，國防支出11069.51億元，比去年增長8.1%；公共安全支出1991.1億元，增長5.5%。

國務院總理李克強提交政府工作報告，指面對國家安全環境深刻變化，要全面推進練兵備戰工作，堅決維護國家主權、安全及發展利益，亦堅持中共對軍隊絕對領導，深入貫徹軍委主席負責制。

李克強說，要繼續推進國防和軍隊改革，建設強大穩固的現代邊海空防，要求各級政府要採取更有力的舉措，支持國防和軍隊建設改革。

師傅又贏

邊撚個朱太

朱咪咪呀

𨳒鳩你

𨳒你老母

朱太你都唔識，你買緊乜撚都唔知喎白痴仔

我買又買早過你多又多過你都唔知你有乜咁把撚閉
師傅快撚啲沈鳩佢，我至多攬炒果少少少錢

我個真倉你知條撚

跌完？

一落堂入黎又見到嘈交，嘈完先叫番我入黎thx

不如你睇番我個post

彌明生活百貨 0.39入貨區

其實呢！我就就唔會出樣啦！
人怕出名豬快好似nnyy白痴肥，因為我一出樣，好多人都識我，無謂俾人知我成日贏錢

So99y 囉

其實白子真係可以唔使理d 痴線佬

由緊佢自HIGH

師兄唔好quote 條撚屌啦

ok,啱開完會撚吓狗姐

你地繼續圍爐互含啦

沈門喎
毫無容人之量

我哋對白痴仔非常包容，歡迎挑機，不過你買幾錢都無得睇喎，仲要上個禮拜巧京京輸半走喎

屌你叫你唔好理佢仲要quote ge

sor9ly

條100天線可以頂幾耐？

呀爺轉燈

頂左全日啦

同屈機男一樣
現實中無人show 9佢
咪上網就圍撩事鬥非拎存在感

成個白痴仔咁嘅樣

阿爺收市
港女會點

無論點都好, 沈門最高領導都係師父

師父打救徒兒

即刻一大棍

趕時間咁

爺閪轉燈又如何？

港女一大棍

頂唔住啦...

A股收市 係時候落街食吉野家

咪鳩理佢啦
由佢單機自High 啦

快穿3萬

今晚同我女友食餐勁嘅先，賺錢唔洗對自己戇鳩

都叫左你地 仲有得跌
幫得一個 得一個
其實我先係師父

set 左限價，第二棍set 唔切
個put 賺左34格走左

剩低反向ETF 慢慢煲下先

師傅
點解你會去咗1823做嘅

爭住認有咩SO

師傅

恆母

仲有貨咩

直落

我尚有一絲呼吸，都一定唔會買，至死為止

等2318全面收購我先買

50蚊就買

大户又磨西邊

穿3萬未

呀寶號係咪沉左

你班芒鋪友吖，我一貼你哋就坐滿曬係咩玩法

爺閪又硬托住轉燈，如果聽日爺閪守唔住，臭閪港女又隨時一千咁落

今朝打咗啦！

快了快了

穿左了

已穿

已破

穿埋，玩撚猿

3萬點一日都守唔到

26000的時代來臨

輕裝上路都覺得有啲痛

上上籤一出即破！急急如律令！
[img] [/img]

等睇歐洲同盟對美軍

有請大師兄主持破地獄

上證升，上星期五道指只係跌70，港女好撚野，直插600

3.9今日準時出啦掛

cls 10個老麥變3個老麥

過關 跌埋聽日

又要回顧

29958 牛仔死唔死得去呢

扮唔到師父
影武者

弑牛吧

聽日會唔會又跌？

究竟港女衰乜野要跌600點

老美70，我地今日加多個零！

死左了

沽呀
唉 幫唔到你地 我好心痛 （師父）

我冇工具得正股睇見咁樣都唔開心，雖然今日so far都只係輸幾舊

今日 真係唔輸得多 細股
內銀

殺完299 牛收手啦好嗎？

殺呀

好彩走得快

我輕倉都輸二千

299都死

差d 入左

殺埋298 牛收手啦好嗎

我唔係有939今日係贏錢

準備串2月底

假撚到, 掂一掂298

直插冇水花

大師兄返嚟領軍

師父可否比個上船機會

正股都清埋倉佢
剩返隻435算

298

我真係聽左大師兄講，果日留一手熊

我果手10熊強大了

無啦無啦輸清光啦

搞咩

跟雲加一齊ｊｕｍｏ

搞咁多dl收算啦

我jump雲加都未jump
永續雲加

大師又然 100天線都穿埋

支持聖物圖係咪要出現

留意到雲加輸咁耐港女跌咁耐

英國皇帝嘅倉有700、平保、吸血鬼，全部受沈

屌，原來同英國王2/3同船

師父而家真係春風得意，衣錦還鄉，人人羨慕，金榜題名

原來你就係英國王

跌到四月

痴線29900就跌穿埋

等睇師父打到一滴精都不留，油盡燈枯

低調
師父Mon post。不要報倉

靠邊站

但淨話點數佢仲係－8000點..... 22000計嘅謝

真係要清
各位

跌700點
持put過

棍棍有力

要英國王跪玻璃認錯先會停

死鳩頭終於俾佢吹鳩中，恭撚喜哂喎師父

lm 勁假再fall

今日真心痴線

嘩屌 冇break咁
冇位入put

等睇3.9射到一地米青

小心地滑

qq

屌，唔好攞出嚟呀

屌 唔好嚇我

出現了

多謝師父

殺牛殺得好精準下喎

低處未算低

咁撚嚴重

大師兄：美道７０？ 加個０比佢

２月

師傅未轉身呀！

雲師兄

可以做標題

和議

差３點

師父會唔會響應環保

師傅２月好環保

唔撚係熄到23號嘛

*24

殺曬
呀寶

收左市啦

呢次唔芳唔doctor lee啦

白子兄你都揸左一半貨啦
由你打莊

𨳒咩！我入果時51咋

聽日走一走先，有彈力

寶呢？
上左水報平安未？

好玩唔玩玩聖物
今次冇啦

3點59分買得切b _ _ _

隻牛打左外加我啲豪股再輸左4萬幾暫時

唔早啲講
貴put我都衝呀嘛

Set個上限輸夠50萬就唔玩了

點睇？
勁假果陣

cls

聽住先

你終於瞓醒喇

人會搵錢
今個月搵得多既話上限又可以再加

朝早低位入左put
點知尾市跌到冇brake

自己醒目嘛！
唔好入啦
聽日好可能回

4萬幾係未計隻牛嗰8萬幾

咪臭係

所以收市先講

又唔係全職炒股

師父又講早一年
幾有前瞻性

師傅無撚有錯

師父呢步棋好深

佢本多終勝
我都想學佢

玩係要勝率唔一定係本多就得嘅

收市都係高水40姐

去開個會返來, 含指跌破30000點

U開會

笑甚麼? 你也是

開多幾個

開會就插
沽沽

我都係行開左幾步
跌到瀨屎咁

尾市平曬put 見佢跌咁急

識止就是贏

屌那星5仔得返76都冇

坐吓囉有高位走一走如果唔想等

寶少有無上過黎報平安

二月個陣唔係返左大陸都放左
諗住坐點知差唔多返到家鄉

66月供, 由最高位入貨46.1跌到今天就穿40

尾巿咁大性交

財不入急門，慢慢做啦

師父 我知錯啦
put QQ to 360

Show Blocked User - NNYY

德國法國道期全部彈返晒

話撚左啦，話埋右

天日是咪見292

港女係人取我棄，人棄我又棄，明天實跌到仆街

自己決定啦

啱

馬化雲又燈

算啦佢輸埋呢兩千恆指會彈咖啦

坐緊艇，唔想再用錢了，少做少錯算

靠邊站食花生未嘗不是好事, 見住個個做阿寶俾人左一巴又一巴

突然間覺得c fu好神
32000已一股不留

果條中學雞 膠手黎
有呀媽做金礦 無限金錢

坐緊貨

上面果個都可以話落filter但下面條女p到好怪

算啦清有得丁

師父應該成個3月都準

一股不留但唔沽

張圖好高汁。要save低。
童年時無線呂頌賢版笑傲江湖，童年回憶，經典

高鐵已完

大戶唔係on9

咁多老散長渣佢半格都唔想益你啦

入左隻遠put
三個月後收割

我都有師父做金礦

首主題曲好好聽
同埋魯振順飾演東方不敗

我成日想知遠bear 定遠put 巧啲

學白子兄話齋
少d操作
今日睇住隻近熊變遠熊
今晚m記可以叫加大

真心，忍忍手，免被人左一巴右一巴

【三點九‧沈大師】大師：30400至29800點反覆上落

Yes, 睇啱就唔好亂郁
我之前就係太多操作
左一巴右一巴
除非你自問身手非凡

中美貿戰非說笑！這位特朗普「紅人」極憎中國 (16:51)

【東網專訊】美國總統特朗普謀打貿易戰，最快本周「先響第一槍」，投資者一定留意這個人，納瓦羅(Peter Navarro)！他是主張對中國貿易「鷹派」的美國白宮貿易顧問，現時明顯做了特朗普身邊的「紅人」。

美國著名投資通訊社《The Pain Report》作者Jonathan Pain在接受外國傳媒訪問時表示，鋼鐵及鋁關稅只是第一步。他說：「我認為，我們可能會看到更多美國專門針對中國產品的關稅。不要忘記納瓦羅是唱衰中國的書籍作者...正所謂我手寫我口，他既然能寫書，就有其根深柢固的心底想法及意見，現時在白宮得勢，將不饒人，這是非常重要，我們需要明白後果。」

除了納瓦羅，Pain提到大家別忽略美國貿易代表Robert Lighthizer，他是美國前總統列根的主要貿易官員，長時期批評中國的貿易手法。「我們現時知道他們正在白宮取得話事權...我認為特朗普的總統任期已揭開有趣的新一頁。」

Pain又說：「特朗普去年與中國友好，是因需要中國幫助控制北韓。以特朗普的為人，他一直強調美國優先，當處理好國內減稅及放鬆監管後，就會將注意點由國內事務轉至國外。現時最需要關注的是其他國家怎樣報復美國，由於不明朗因素存在，高風險資產例如股票難免大幅波動。」

納瓦羅(Peter Navarro)是何方神聖？他是對中國貿易強硬的「鷹派」，曾著書批評中國，例如《即將到來的中國戰爭》(The Coming China Wars)和《致命中國》(Death by China)等，對中國政策持強烈批評態度，提倡要對中國的經濟戰爭採取進取及強硬態度。

Robert Lighthizer是誰？在1980年代，他為了要「封殺」日本對美國的進口威脅，曾使用過配額及抽高關稅政策，曾花逾十年時間，代表美國鋼鐵企業與其他國家周旋，尤其是中國，因中國被認定是向全球傾銷鋼材。

原來kobe拎到oscar...

動畫

九龍倉純利升咁多

阻力位30400
支持位29800

點算好

買大秦鐵路仲好過港鐵
今年運量有望到4.5萬億
客運 準備加30-50%價 又多十幾億收
鐵路改革 有排玩

Put

遠價即月put
今個月收割

嗰支持位一百點都冇

遠put 我會揀時間遠嘅 >3 months
末日輪唔識唔敢玩
呢個市一見到28xxx 就會不復返

夜期又比機會大家

係咪即係聽朝穿完298會爬番上304

ching我講下笑
我都想返學視姦啲學生妹

如無意外 26000-28000開始收爐
轉倉去收息股 Reits各40% 留20%錢
留有一手

睇埋聽朝美股表現如何

狗年師父轉運啦
佢做淡倉技巧嘅係熊市先適用
所以舊年輸到含
但今年望落幾似熊一
跟師父ok 嫁
我睇片都無mute 大家好

燈神入黎

狗年師父轉運啦

好頹，入黎睇下你地吹水

英國王帝今次玩完

你有咩貨先

平安牛

佢重倉嗰啲舐到應

我新年前都入左一手335熊

走馬燈

似係。仆街了

佢去返玩美股仲好
之前佢有做美股
都幾準
佢有講過港股難玩

雲師兄 ....

好鬼型 有影

馬化雲雲哥

其實call/put大約距離行駛價幾多%會升得最急？如果只考慮升幅既話，等到入左價內先放係咪太遲？

英國王十年前輸過俾師傅啦

好撚賤

自己上網查吓價內外係點先啦

大家睇ig係睇邊個網？
個keyword太common google完唔知邊個先係
求link

輪呢家野，真係要洗好多學費喎。如果唔識買學人買末日輪(係升得最快)，分分鐘升得快但冇人接你貨。
你不如上網查下成交量大的輪玩幾手啦。

我最鐘意玩末日喎

但係莊家開價好西。

我睇嘅話通常會用一個禮拜先落場，睇佢性交同波幅
點玩就唔詳細講啦

我係買摩通，最少肯出價。我唔敢買末日輪，不過唔好彩上個禮拜二近摸頂價入左22608，坐左幾日變左100%街貨，迫住今日蝕一半走

街貨100其實唔太大獲，最緊要係個波幅

仲要你方向同入位都錯曬
宜家就反而入得

298串硬

吸血鬼繼續SH

巴打you are not alone

防守股睇嚟仲乜

咁今年呢

黃國英表示，港股周一失守30,000點是意料之外，雖然跌得多，下跌模式和2月初一役卻不同，改為請君入甕逐格失守。表面上跌得辛苦，Put又升得少，可是這種情況殺傷力更大，容易引人博反彈，陷入買完斬，斬完又買的循環。

自己降低注碼之後其實有條件守，主要對應是換股，減持短期不似有運行的息口敏感股，以及乘內地會議而起的個別教育股，而執行原定計劃，換入旅遊及中國本土品牌。

整體捱打有兩個原因，第一是手痕博期指反彈，連斬兩次之後已經傷了元氣，以往賴以成功的套路暫時失效；第二是重磅藍籌成為被轟炸主要目標，可能是衍生工具帶動，亦可能是有些大型基金全線撤退。反而手上的中小型股普遍表現尚可，壓力不大。

不用槓桿，不必擔心一下子跌勢會失控，暫時不炒期指，就不必擔心連環出銃輸三番輸死。這段日子看來又要靜一點，在疲弱市況中等待機會比較好，否則到真正反攻日子來到，可能已沒有太多本錢去博。

其實港股今年的表現，還是遠遠好過外圍，重點是中國政策方向去槓桿，雖然是先苦後甜，但是絕對正確，而且中國本土市場夠勁，足以抵銷美國市場半閉關的威脅。重磅股不必全清，總之有能力捱過這個低潮之後，中港市場下次將會應該真正跑贏外圍，而不是純粹靠A股化形式的炒作，情況會更加健康。

東網Money18 Facebook之「英Sir實戰教室」將於明日(3月6日周二)下午3時正進行直播，敬請fans留意！

豐盛金融資產管理董事 黃國英
(作者為註冊持牌人士)

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股失守30000點 #請君入甕 #減持息口敏感股 #暫不炒期指 #等待機會 #去槓桿先苦後甜

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─
輸撚死哪亡國英，師傅話睇錯方向足以攞你狗命

日日實戰理論講哂，負面因素繼續發酵!

佢老美

公海三燈神係咁出post

連登三傻日日出post，燈到仆街

我心中只有師父

股票界唯一定理

先穿 後升

有咩高息股介紹
差唔多係時候睇定

好熱鬧

笑到死 睇佢地講嘢

好多選擇
唔想做打手
823 435 2 6 3
66 一大堆

似足香討
有傻仔 有痴線佬 有分身

白兄！今日即刻試咗

其實佢地係同一個人

佢最出名係丼，佢算係最先有，不過其他嘢都好食尢其係魚

丼黎講銅鑼灣區佢真係性價比最高
我住附近，之前成日都去食

呢個好食 好鮮
下次想試下剌身飯

唔夠嘅可以試吓佢黑板寫果啲嘢，保證最鮮最好

有冇工可以介紹...失業中

今次加咗個蜆湯 好飽 要行返灣仔搭車消化下
$10蜆湯多蜆好飲隻隻蜆都有肉

佢喺日本直送，雖然未至於喺日本食咁正，但都可以釣吓癮

有個冇咩用既ive hd，浮浮沉沉做左幾年，文員，助理個d，而家失緊業，睇下有冇師兄弟可以救我一命

咩dip先得咖?

釣下癮 等師父資助去日本食好西

政府而家都好西 除非你考到officer級 起碼份糧好睇啲

太多人爭，入境成100爭1

Hotel management

大公司重閪 政府工叫好

地盤做咩？

啱嘅 入到起碼穩定

我覺得媽咪麵條癲佬似以前舊高登財經臺個aia死忠nanorape

呢啲傻佬你唔講我都唔記得咗佢地個名

師傅點止呀！
你明佢老人家講乜直頭歐遊幾年都得啦！

有無經驗先

大撚膽又抽師父水

師父不但係股壇, 都係人生哲學導師
全面救得一個得一個

當Ｌ然
潮退就知邊個無著褲
師父唔會戴鋼盔兩邊逗
時間會說Ｌ明一切

參透埋人生實戰理論
畀人夾多幾嘢就醒架喇

潮退就知邊個無著褲

要學師父有韌力

美國總統特朗普在社交媒體最新留言表示，由於美國對加拿大及墨西哥有着龐大貿易赤字，只有加拿大及墨西哥簽署了新的、公平的北美自由貿易協定(NAFTA)，才會取消實施鋼鐵和鋁關稅。

他特別批評加拿大必須改善對美國農民的待遇；墨西哥必須阻止非法藥品進入美國。正因它們沒有做好本分，令數以百萬計的人上癮及垂死。

唔知最後會唔會取消呢

真係為左傾雙邊貿易協議

我以前係高登都叫媽咪麵

快撚d傾掂數佢啦
唔想熊一

麵哥

啲人仲禁富貴買近牛

痴L線，少過100點就打靶多過琴日成500張。上次沈判雙週都冇咁顛

my淡倉safe

刷滅盡大金刷到煩 冇任

點解d牛殺唔完既
304 303重倉一下滅, 宜家又一堆
咩玩法

最近都成千點外，點都有時間走

買到好似唔洗錢錦，又送錢比大戶洗

咪官網囉

唔係hs50 ig咩
仲有其他

過左年D人出左雙糧花紅，諗住賭一鋪。又或者突然多左好多新手

我造淡個股option

219哥沽日經已經有幾百點食啦

btw never play bull bear

睇住日元真係唔開胃, D錢係咁避險

夜

美期GG

睇黎聽日再打多棍

琴晚排隊302左右食翻少少熊仔
點知瞓醒299 但係食唔到
可能係超過20格指示發唔出
唔知好事定壞事
希望聽日生性啦

其實出面係咪咁多人搵緊兩萬

邊行先
肯定唔係
你用最低工資計下

終於開到主線Juno, 一陣再打爆佢

見好多連登仔話轉下工又加幾千，20k冇難度，但勞工處大把工都未過20k

咁當然唔係d乜乜師

非專科既 瘋狂OT就有機會$20000
如果想hea 就一定無

地盤就好多人有兩萬

香港公司OT比條毛你

文員師

咁睇公司 好既公司 有補水
當然有補水都唔想OT
大佬有血有汗
做地盤最好 準時或提早準備收工

師父大沈判之日無人講呢D架啦

OT無補水
星期六日都想你返埋，不過補假唔洗諗

已開新post

沈陣營第一百二十期 － 列強指鹿為馬，振盈直斥其非

絕大部份跑數行業都係少數人賺大部份錢，其他人食粥水吊命

有勞樓王

遲下就無 保險業改革
轉玩公佣
聽返黎

今晚美股 會唔會大跌

上神台嘅就坐到office 嘆世界
下邊跑數做埋做埋就比上邊抽拥

都係呀
仲可以訓十一點 先返公司

所以上天從未公平過

細個阿爸同我講5萬一張
睇翻原來係佢細個

無撚有錯

歡迎加入失業行列

同道白子兄 同聲一哭

白痴仔老豆有錢就可以開公司，
我幾撚辛苦做到隻嘢都係得果幾球嘢

阿思達克 做咩轉介面

唔知聽朝會點呢

跌200 彈返上去 之後再跌500

聽朝會點
師父又嬴囉，仲洗問

勿沾近牛熊。。。。

美女跌但係夜期倒升，好扭曲呀師傅 。

聽日點都屠一兩隻牛牛 咁多淡消息幫手

long左小小細期玩下

黃國英表示，港股周一失守30,000點是意料之外，雖然跌得多，下跌模式和2月初一役卻不同，改為請君入甕逐格失守。表面上跌得辛苦，Put又升得少，可是這種情況殺傷力更大，容易引人博反彈，陷入買完斬，斬完又買的循環。

自己降低注碼之後其實有條件守，主要對應是換股，減持短期不似有運行的息口敏感股，以及乘內地會議而起的個別教育股，而執行原定計劃，換入旅遊及中國本土品牌。

整體捱打有兩個原因，第一是手痕博期指反彈，連斬兩次之後已經傷了元氣，以往賴以成功的套路暫時失效；第二是重磅藍籌成為被轟炸主要目標，可能是衍生工具帶動，亦可能是有些大型基金全線撤退。反而手上的中小型股普遍表現尚可，壓力不大。

不用槓桿，不必擔心一下子跌勢會失控，暫時不炒期指，就不必擔心連環出銃輸三番輸死。這段日子看來又要靜一點，在疲弱市況中等待機會比較好，否則到真正反攻日子來到，可能已沒有太多本錢去博。

其實港股今年的表現，還是遠遠好過外圍，重點是中國政策方向去槓桿，雖然是先苦後甜，但是絕對正確，而且中國本土市場夠勁，足以抵銷美國市場半閉關的威脅。重磅股不必全清，總之有能力捱過這個低潮之後，中港市場下次將會應該真正跑贏外圍，而不是純粹靠A股化形式的炒作，情況會更加健康。

東網Money18 Facebook之「英Sir實戰教室」將於明日(3月6日周二)下午3時正進行直播，敬請fans留意！

豐盛金融資產管理董事 黃國英
(作者為註冊持牌人士)

想睇番黃國英之前專欄，可click入以下條Link

#黃國英 #港股失守30000點 #請君入甕 #減持息口敏感股 #暫不炒期指 #等待機會 #去槓桿先苦後甜

英之見 - 基金經理黃國英Alex Wong

─ ─ ─ ─ ─ ─

英國王都炒期指輸錢🤣

今晚莫非係好友最後逃生門

以港股咁既PE, 經濟數據又好，我真係唔信咁樣轉熊。

搞左成晚終於有大金
距離白金又近左步

夜期升到咁

呀爺聽日跌咪又食撚哂屎

dunno do what...假得好撚緊要...3萬張成交就得

美帝

侵侵露左底牌啦，係為左同加拿大墨西哥傾NAFTA. 即係又係靠嚇。

We have large trade deficits with Mexico and Canada. NAFTA, which is under renegotiation right now, has been a bad deal for U.S.A. Massive relocation of companies & jobs. Tariffs on Steel and Aluminum will only come off if new & fair NAFTA agreement is signed. Also, Canada must treat our farmers much better. Highly restrictive. Mexico must do much more on stopping drugs from pouring into the U.S. They have not done what needs to be done. Millions of people addicted and dying.

侵侵同金仔一樣又係想r著數就出咀炮推冧個市

牛三開始

會唔會太大反應, 高低位又500點

跌突，咪彈突囉

等阿爺拉港女落地獄

覺得買咗牛過夜聽朝高開既話就放咗去啦
聽朝覺得先升後跌

[member]屌佢老母，今日本來應該三點幾高鐵長沙上車，七點到深圳。結果我而家架車仲喺廣州 [/i]

NNYY條煩膠禁左言

你地咁神心刷完大細金先繼續主線

笑撚埋右

再一次錯過NFLX

錯post

聽朝早開走左隻put先，轉燈既話先再入過

多做多錯，小操作啦

點解可以咁型..

睇佢同肥絲互片食花生好過

暫時睇聽朝似高開，不過要睇埋美女點收先

Agger

白痴仔無咗個連燈user，生活仲慘過喺精神病院

啱啱真係忍唔住笑咗

冇人理佢仲要周圍吠

起左底啦, 傑出校友, 想嘔

\ | /

求大師指引

師父3.9又中
298-304

上香\|/
侵侵真係鱷魚頭

師父 \|/

大師

\|/ 逢高加沽
師父！徒兒領教

部ps4買咁耐唯一一隻有心白金嘅game

執緊腳印打歷戰

已經無左打機興趣

翻大陸開會

下個TOPIC建議:

熱烈慶祝波叔唔加煙稅

型

嚇到手震

我都想戒

咁似睇雷霆救兵有一幕個德軍俘虜被盟軍打靶之前扯番口煙既。

師父噚日嘅熊熊大火撞著Trump開滅火筒

應該好過u開會

成日見到cf會有咩後果

QQ勁假 個野壞左

淡友molamola

準備開啦

逢高加沽

\|/師父

莫非琴日新加果啲近牛係大戶入貨
大戶都要跟師父搵食，298-304
師父厲害

【實戰理論】美股技術反彈 跌市危機未除（沈振盈）（MAR 06）
2018-3-6 9:05:28

【實戰理論】美股技術反彈 跌市危機未除（沈振盈）（MAR 06）

港股繼續大幅波動，昨日恆指大跌近700點，30000點失守。從二月期指結算日的高位計，已回落近2000點。上週五港股下跌，仍算是有原因，因為擔心美國的關稅政策，將會帶來貿易戰。但上週五晚美股已回穩，昨日內地股市也沒有問題，港股仍要大跌，就令不少投資者摸不着頭腦。

當然，要找個理由去解釋昨日跌市，其實並不困難，例如：港匯疲弱等。當然，此因素長遠反映資金流失，對銀行拆息是有影響的。但昨日跌的這般急，大股的沽壓這般重，背後似乎仍有其他的因素。內地資金鏈問題仍然嚴重，但兩會期間又話A股要維穏，未能在A股套現，就唯有在港股沽貨。另外，金球貨幣政策趨緊，此乃問題的源頭，也是港股下跌的主因。

至於美股，昨日大幅回升，但在技術上仍未擺脫已見頂的危機。月中聯儲局議息，這才是美股、美債的真正考驗。當然，昨日道指大升，應該有助今月港股作出反彈，恆指或許有機會反彈至30400/30500水平。然而，就算今日反彈，也不要過份興奮，因為港股的負面因素較美股為多，小心反彈之後再落的幅度更大。

沈振盈

過埋今日，半年内就再見唔到30000點以上嘅恒指

超多牛

師傅唔出支持位

開左put 唔洗平倉
等多陣
大陸仔今日跌

跌呀

CFU 同船

噴泉

用邪術禁毒
又唔加慎入

師父又中

爺閪今日咪撚亂黎

定喎，開緊會，習帝登基邊個敢沽

開咗put冇平

易彎拿出動

真係30400轉番落，師傅又然

感覺到大戶次次都同一個價位出貨

引熊

黐撚線高低位都講中哂
尋日唔識死仲恥笑佢嗰阻力位冇一百點

百萬富翁呀甜故

求甜故

反對獨裁制度
反對未審先判
反對雙重標準
還我言論自由

個性簽名
------------------------------------------------
連尼住 我𨳒你個仆街祖宗十八代個老母個臭化閪

歡迎加甜

喺哩個俾你洗得最勁既post會r到人支持？

咁都有得相認

陳芷青都想加甜，巴打真重口味

十幾年前既陳芷菁係唔差既

丫爺準備轉燈

師傳立春之後好似轉晒運咁
講乜中乜

屌，好在啲put放唔哂，仲淨三份二

師傅想熄燈熄到幾時

大師話聽日大插

show blocked user - 三手飯得人

達人呀

成堆近牛奶左500點

真係FAT FAT

上證跌
港女仲企到
勁

唔係我財，唔入我袋
但師傅一定會包我起居飲食！

引牛定引熊
真係好難買
靜靜望下

hit and run 唔貪心

熊跌49格

今日波幅400點左右吧。
我估落30100可以long long..

好想淡倉, 但又怕C父突然著..

個個輪姦港女禁錢 好癲

出面三位小燈神，
雲、麵、打
狂出post，好好笑

三個洗版都幾煩

笑撚到我爆咀

個市睇黎有排捱，一高開就係咁走貨

師父同船！

彈完冇力上 就黎唔彈直插

睇定d先 無謂貪果小小輸錢
睇到中午先開佢波

好撚好笑
自稱打頭馬又盛
咁撚大支野

比人Bam左
就發神經亂叫亂吠

拉頭馬 唔係打

反對獨裁制度
反對未審先判
反對雙重標準
還我言論自由

個性簽名
------------------------------------------------
連尼住 我𨳒你個仆街祖宗十八代個老母個臭化閪

唔好理佢啦

大戶成手期權put
我預點都要拉低救盤先
拉番落3萬附近就差唔多

逢高加沽
師傅又羸

師傅今年咩事

師傅講野不嬲提早半年至一年

師父又中鳥

隻熊set唔中價入唔到

個市弱到咁
唔通轉燈收

師父今年狗年發威

逃生門就關

+1
但又驚高J

入左恆指同700熊
沽盤殺緊入黎

內銀a 股插到

今日真係似304去298

鬼咩，肥鳩由22000 點就吹熊，吹到33000 終於都做我夠識啦

30000 萬開始 每升500 點入手反向etf 好過跟條倫敦金老千死肥鳩

爺西放飯又隊上去, 差D入左熊, 唔係又食兩巴

屌你老屈爺西

就算望住大戶掃貨都唔敢買
呢排大戶好興day trade賺幾蚊就走

好淡爭持，食吓花生算

啱啱 30100唔到添。

今日上咗去分分鐘去到30700再嚟過。

白水兄都靠邊站
今早高位差一格加唔到沽 ，琴日入既沽坐緊

琴日恆指咩位入?

約30100，琴日收市有得賺10格，不過冇食

唔好郁305左右先溝一口啦，無事嘅

加左put即夾

原來係引熊

30400睇淡 跟

準備開市

感恩經

慈恩的師父，我們要感謝你，
為所有的午間教路感謝你，
為所有的實戰理論感謝你，
為所有的MONEY18感謝你！

普遍的以及特殊的：
３點９，錢錢錢，東網，Ｄ１００，以及你已給我們的一切恩寵。

恩威的師父，我們要感謝你！
但願我能與他們一起真誠ＰＵＴ你熊你，
就像你所期待的那樣。

沈門

你地居然當師父係流?!
好大L既膽

升夠未

A股倉 入15% 大秦鐵路
另外 87001 入5000（暫時停止再買）
預期股息率 6%
（鎖倉底）

師傅午間教路有咩講

305 開淡倉

幾正路

師傅同船

無盡沈判

就黎忍唔住上船

ok跟

小心見財化雲

洗版就要bam, 望遠唔該做野

吊 神燈

因為係上一個裂口位阻力大

爺閪

個市升500隻熊跌60格，摩通都變到咁閪

好近價？

夾死人

318咁遠都俾人食價
反而近熊冇事

知你影緊佢所以擺pose?

著成咁返工？我係老細真係要叫佢入房了解下

上面條女
野味
野雞
野性

屌 升緊400幾點嘅時候入熊
下一秒升多100點
有冇咁燈

咪係！成身戰鬥格

沈家軍見到野味
軍心大振

厚興瑜記雞

肥佬

影相識擺pose
專業西閪模嚟喎

出阻力位

not me 轉貼

好撚正呀屌

仆佢個街早知頭走鬼

屌佢老味牛佢老母先

咁激動

305 就穿

食屎啦你

走呀灰巴肥佬加put唔是講玩

屌你老母個市人都癲WO大佬

一齊沽

肥佬一出post彈撚咗上去，去撚咗食飯無撚睇

我走仙啦

差啲比佢挾爆袋

入門題：
師傅同船
錢如＿＿

午間：
大師話30400-30500有阻力

一彈上去就可以加沽

【大師午間教路】
大師話暫時市況面對比較多風險，中美貿易戰未必係主體，反而要留意香港銀行結餘、港元匯率變化等，加埋資金外流都會係計時炸彈，隨時爆出嚟....
‪#沈振盈‬ ‪‎#港股 #跟美股反彈 #升幅收窄 #環球市場收緊貨幣政策
沈振盈課程同學會
----------------------------------------
「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

做到嘢

師傅又救市

沈大師的理想國
呢排個市大起大落，加上自從前排「沈判日」如魔笛吹奏，所以都多了留意沈大師給散戶的叮嚀：

就過年後市，沈大師如是說：「過年後的凶險程度會更緊要，同埋如果你入咗個局，市場俾你嘅局……令你斬咗貨會追返上車，甚至買更加多，捱緊又盡快溝落去，呢鋪結果就攞你命，你信唔信都好，個市其實玩完咗。」
沈大師向來堅持自己行正道，要打救對股市認知不足、被市場牽動投資者的散戶。堅持多年，終於吐氣揚眉，然而對於相信市場力量和人性的人而言，總覺得沈大師的理想國，其實較難達到。

市場總有資訊不完全流通的一面，正因為資訊不完整這道前題，炒賣才有可能，如果人人都理性分析，不會為週遭氣氛所左右，活在一個沒有「水魚」的國度，又會唔會再有人「炒得叻」呢？

物競天澤，適者生存，有沒有想到，當沈大師口中的那些散戶（只是他口中的）人人都有炒家的智慧時，他們要做的是，到底是單純的價值投資？抑或反過來去欺負那些還未領悟到大師智慧的散戶？另一個問題是，道高一尺，莊高十丈，畢竟市場太複雜，到你接貨的技巧提升，人家派貨的技巧自然更高。

沈大師是否太理想？這答案真不知道。

發生緊咩事？
條友踩完場未？

佢條白痴俾人bam鳩咗啦
用個柒分身屌緊連仔，周身唔撚得閒

qq 食左春藥呀？

揸熊 唔知放唔放

咁我可以番黎了

孽績前做吓樣

75億

嗱，沈家軍，見到條正菜野雞都好，咪掛住打飛機玩賓洲呀吓。
要養精蓄銳攻城

習武帝出手？

Cfu堅料

嗰條傻佬咩嘢3手飯? Block咗，最近好多野狗入沈門

仲有兩個星期喎

個市點解可以咁假...
喊出黎

市場會懲罰睇錯既人

理條野狗把撚咩
要理，都理隻野雞啦
利申：劣鳩中

而家係攻上定攻下？
雖然師傅未正式轉身，但係大師兄轉左，群雄無首

入一吓，扮築倉，撚狗，你懂的

700升到冇停

邊隻野雞？

上面有師兄話師傅305開淡

升16蚊

屌你老味講得呢句就唔撚係人

btw
磨牙

又試攻458 ？

#852 之前留言

師傅
穿鳩咗啦

應該遊戲搵好多錢！IGG業績前又係爆上

305

話撚咗牛佢老母啦

師父救市成功
Btw好痛呀

Trump條茂利好難估，個市比佢玩到上上落落，唔好用咩嘢技術分析，冇用嘅呢啲市，噚日跌6XX

目前為止今日彈6XX，乜春分析都冇用

邊個咁L大膽寫師父!

師兄過唔過夜？

係咪呢期多左人輸錢 冇地方發洩

大撚膽!!!

恆指唔過夜

今朝入熊蝕左差唔多600
lunch後入返隻牛埋單都蝕49x

低鳩能...d put又再白做...
係咪痴線...

幾舊水姐...

業績期幾時完？

朝早隻熊冇食到 好彩唔洗輸錢
等我仲牙刷刷話小注先有錢贏 原來都係得個吉

QQ 係唔係

如果聽朝裂口落

我拎得幾千蚊出黎炒ja
計%都輸得多

無brake

炒股炒到瞓唔著覺、脾氣暴躁、精神緊張，其實已經躁狂症開始，唔適當自我糾正/睇醫生

後果嚴重，都唔係第一次講，炒賣影響健康係唔適宜再炒，贏咗都補唔到，唔炒唔會死嘅

Dllmcfh 700點都升得出 過夜熊佢老母先

升足700

肥佬真係燈到

琴日無break落
今日無brake上
玩撚死

阿爺收市
港女爆升

就炒車

時間，入位，出位都好緊要

佢俾連狗玩撚狗，佢起碼有幾日唔就瞓

扯到咁行

搵位入先

咪亂嚟啊

今朝入熊，中午入牛，應該fatfat wo

SH

唔肯定，我估要睇到月中，不過大市偏弱，熊市形態冇得否認

一個消息又可能市場信心返晒嚟再炒上去挑戰一月高位，目前操作係少做少錯

靠邊站

而家先call 會唔會奶野

今朝入熊應該係講緊dl個陣

會

算啦大把機會，有師傅喺大廳

朝早隻熊坐左好多格岩岩投降左

走牛仙，食飽唔貪心

Lm

啱啱加左沽

撞100天線反彈啫 嚇我唔到嘅

熊佢老母

305開淡

唔夠資金，雖然DMI睇上去似係向上趨勢，冇量嘅走勢唔作得準

減少操作 有信心6月前18000

邊個咁夠膽串鳩師父

根本撚狗緊

定啲嚟，長遠都係跌，唔使對市場嘅反應太大反應

跟師父

走嚕熊仔食兩格

牛佢老母

@62716

邪術？

4點前走

撚緊狗緊係執吓格，輕鬆

5千本一星期六萬

睇返師傅五行聽日會再度下跌

即刻唔敢過夜 執少少走人算

果然一貼就奶嘢
打和啦super

買牛熊近排真係好刺激
各位師兄弟細細注玩下好喇

今晚打個飛機射含指落黎

白兄

下次唔撚貼

收尾加咗小注淡

你真古惑

大芋最撚憎我呢類，周鳩圍走彈出彈入

降福治癒咒文 (第1聖輪)
Blessing Heal (1st Circle Spell)

敬愛的師父，
你在市時對貧窮，卑微，受苦捱價者顯示你的關愛。
給貧苦及有淡倉者快樂；
給看淡者安慰和力量；
給回收熊證而悲痛者慰問。

師父，請你降福並恩賜所有正聚在你聖物前的人，
使我們有朝一日團聚在你８５００點的樂園。

沈門。Shumman

#沈振盈 #師父 #牛三轉熊一
#集非成是 #指鹿為馬 #顛倒是非

今日有冇3點9

今日夾到咁師父應該番左屋企奶袋療傷

入唔到熊
希望你地贏多啲

歐盟考慮對美國鋼鐵、T恤、牛仔褲等徵報復性關稅 (15:40)

【東網專訊】外電引述歐盟草案報道，歐盟考慮對美國鋼鐵、T恤、牛仔褲等商品徵收報復性關稅，及考慮對美國電單車徵收關稅。

報道引述消息人士稱，歐盟建議對上述相關進口項目徵收25%關稅，涉及總額28億歐元。

師傅呀

蘋果動發現一位炒股炒到精神失常既人

炒股炒到咁，發左達都醫唔返

特朗普新關稅︰高盛指最終可能是美國埋單 (15:13)

【東網專訊】高盛集團認為，美國總統特朗普計劃對進口鋼鐵和鋁徵收進口關稅，這最終會損害美國的金屬用戶，並讓美國和其盟友之間產生裂痕。

高盛報告表示，如果特朗普徵收關稅，那麼金屬市場可能會分成兩級，就是美國與世界其他地區，而且會造成與主要盟友之間的摩擦。由於美國的產能不能完全取代從海外購買的高品質金屬，最終的結局可能是美國要為這些供應所支付的關稅買單。

特朗普上周宣布計劃對進口鋼鐵和鋁分別徵收25%和10%的關稅。這一計劃引發了全球市場動盪，遭到了世界各地的反對。分析指，相對於國際競爭對手，美國現在面臨成本劣勢，在勞動力市場緊張和工資增速加快的情況尤甚，可能受到沖擊的行業包括汽車、建築和鋁罐生產企業。

白宮經濟顧問正召集美國鋼鐵和鋁消費企業的高管於本周四與總統見面。參會者包括啤酒廠、鋁罐生產商和汽車製造商以及石油行業的代表。

師父幫個春袋貼緊虎標止痛貼療傷

上山打隻老虎幫佢療傷

又輪到歐洲佬講嘢，呢鑊唔想打貿易戰嘅玩玩吓會玩大咗

政客示人以弱政治前途會麻煩，事情可能失控

嘩屌g9g鳥

師傅今日陰厹

信師傅all in熊

沈陣營第一百二十期 － 列強指鹿為馬，振盈直斥其非

侵可能原本想玩拋浪頭，口頭上拋下，點知歐洲嚟真